%@Dif:3
On considère une pyramide régulière à base carrée $ABCD$ et de sommet
$S$. On note $O$ le centre de la base.
\begin{myenumerate}
\item Fais un dessin en perspective cavalière (il n'est pas demandé
  que le dessin soit à l'échelle).
\item On pose $AB=4$~cm et $AS=5$~cm.
\begin{enumerate}
\item En considérant le triangle $ABC$, calcule $AC$. Déduis-en $AO$.
\item Calcule $SO$.
\item Calcule une valeur approchée au mm$^3$ du volume de cette
  pyramide.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice qui fait intervenir toutes les notions (sauf le patron) sur les pyramides. Utilisation du théorème de Pythagore dans l'espace.